Transcribe section 7 contents.

ssreflect7.v
@@ -48,3 +48,124 @@ let safe_pred = function
 | O -> assert false (* absurd case *)
 | S n -> n
 *)
+
+Section Sort.
+    Variables (A:Set) (le:A->A->bool). (* データ型 A とのその順序 le *)
+
+    (* 既に整列されたリスト l の中に a を挿入する *)
+    Fixpoint insert a (l: list A) :=
+        match l with
+        | nil => (a :: nil)
+        | b :: l' => if le a b then a :: l else b :: insert a l'
+        end.
+
+    (* 繰り返しの挿入でリスト l を整列する *)
+    Fixpoint isort (l : list A) : list A :=
+        match l with
+        | nil => nil
+        | a :: l' => insert a (isort l')
+    end.
+
+    (* le は推移律と完全性をみたす *)
+    Hypothesis le_trans: forall x y z, le x y -> le y z -> le x z.
+    Hypothesis le_total: forall x y, ~~ le x y -> le y x.
+
+    (* le_list x l : x はあるリスト l の全ての要素以下である *)
+    Inductive le_list x : list A -> Prop :=
+        | le_nil : le_list x nil
+        | le_cons : forall y l,
+            le x y -> le_list x l -> le_list x (y::l).
+
+    (* sorted l : リスト l は整列されている *)
+    Inductive sorted : list A -> Prop :=
+        | sorted_nil : sorted nil
+        | sorted_cons : forall a l,
+            le_list a l -> sorted l -> sorted (a::l).
+
+    Hint Constructors le_list sorted. (* auto の候補にする *)
+
+    Lemma le_list_insert a b l :
+        le a b -> le_list a l -> le_list a (insert b l).
+    Proof.
+        move=> leab; elim => {l} [|c l] /=. info_auto.
+        case: ifPn. info_auto. info_auto.
+    Qed.
+
+    Lemma le_list_trans a b l :
+        le a b -> le_list b l -> le_list a l.
+    Proof.
+        move=> leab; elim. info_auto.
+        info_eauto using le_trans. (* 推移律は eauto が必要 *)
+    Qed.
+
+    Hint Resolve le_list_insert le_list_trans. (* 補題も候補に加える *)
+
+    Theorem insert_ok a l : sorted l -> sorted (insert a l). Admitted.
+    Theorem isort_ok l : sorted (isort l). Admitted.
+
+    (* Permutation l1 l2 : リスト l2 は l1 の置換である *)
+    Inductive Permutation : list A -> list A -> Prop :=
+        | perm_nil: Permutation nil nil
+        | perm_skip: forall x l l',
+            Permutation l l' -> Permutation (x::l) (x::l')
+        | perm_swap: forall x y l, Permutation (y::x::l) (x::y::l)
+        | perm_trans: forall l l' l'',
+            Permutation l l' ->
+            Permutation l' l'' -> Permutation l l''.
+
+        Hint Constructors Permutation.
+
+    Theorem Permutation_refl l : Permutation l l. Admitted.
+    Theorem insert_perm l a : Permutation (a :: l) (insert a l). Admitted.
+    Theorem isort_perm l : Permutation l (isort l). Admitted.
+
+    (* 証明付き整列関数 *)
+    Definition safe_isort l : {l'|sorted l' /\ Permutation l l'}.
+        exists (isort l).
+        auto using isort_ok, isort_perm.
+    Defined.
+    Print safe_isort.
+
+    (* ex 3.1 2. *)
+    Inductive All (P : A -> Prop) : list A -> Prop :=
+    | All_nil : All P nil
+    | All_cons : forall y l, P y -> All P l -> All P (y::l).
+
+End Sort.
+
+Check safe_isort. (* le と必要な補題を与えなければならない *)
+Extraction leq. (* mathcomp の eqType の抽出が汚ない *)
+(*
+(** val leq : nat -> nat -> bool **)
+
+let leq m n =
+  eq_op nat_eqType (Obj.magic subn m n) (Obj.magic O)
+*)
+
+Definition leq' m n := if m - n is 0 then true else false.
+Extraction leq'. (* こちらはすっきりする *)
+(*
+(** val leq' : nat -> nat -> bool **)
+
+let leq' m n =
+  match subn m n with
+  | O -> True
+  | S _ -> False
+*)
+
+Lemma leq'E m n : leq' m n = (m <= n).
+Proof. rewrite /leq' /leq. by case: (m-n). Qed.
+
+Lemma leq'_trans m n p : leq' m n -> leq' n p -> leq' m p.
+Proof. rewrite !leq'E; apply leq_trans. Qed.
+
+Lemma leq'_total m n : ~~ leq' m n -> leq' n m. Admitted.
+
+Definition isort_leq := safe_isort nat leq' leq'_trans leq'_total.
+
+Eval compute in proj1_sig (isort_leq (3 :: 1 :: 2 :: 0 :: nil)).
+(*
+= [:: 0; 1; 2; 3]
+: seq nat
+*)
+Extraction "isort.ml" isort_leq.
